一人一個 咁多年嚟 被淘汰咗嘅手機功能

記得以前有啲機可以兩部拍埋就send到野
近幾年好似都無聽過咁嘅野

閂機都有鬧鐘

以前好似真係聽過上堂突然響

實體keyboard

舊時nokia閂機 鬧鐘響就會開埋機 好方便

乜撚野嚟

内置收音機

短訊？

3.5mm 耳機

Touch id
3D Touch

藍芽send野

airdrop囉

用手機殺人

依家無咩

兩樣都好好用

NFC宜家係咪都冇乜用了?

換電

好耐無聽過佢可以用嘅地方

紅外線
以前貼紙相機要用佢黎收相

電話繩

唔係喎 d電用得耐個效能會差左
我換左舊後備電就好返好多

紅外線呀要對準先射到去隔離機

以前down咗個電視遙控app
去啲電器舖同茶記轉佢地台
仲有啲冷氣遙控可以較佢地啲冷氣

陰咗唔少公開試考生，後尾個個都拆埋粒電

而家手機都冇得拆電

咁你唔係啲咩？

喺枱底打筆劃 send sms

Smart octopus

重要插耳機線當天線先收到

依家都有㗎 無人用姐

上面講有啲功能而家仲有

勁易斷

拉枝天線出黎睇電視

應該分幾個等級
1. 完全絶跡
2. 較舊型號會有
3. 少部份非主流廠商仲會出
4. iphone無咗
5. 全部都有

以前帶多舊電出街換
而家用尿袋

3.5mm

啲韓仔電話好興

啊屌 我小學見過

Apple Pay

天線

介紹下

冇NFC點用Apple/Google Pay？

紅外線
裝遙控app

依家都會開返機響啦

而家好似得asus 有呢個功能

我仲用緊8+

Bump

asus 可以

應該係紅外線
因為而加遠d都可以send 到

咁有趣

紅外線傳送

samsung啲濕鳩唔等洗功能？

恒生提款機

以前唔洗app
手提有收音機功能

mirco usb port

貪食蛇

samsung s4 啲on9 功能好似

依家仲有

俾霍金用架？

又唔防水又膠背 不了

Galaxy S4眼球滾動功能
同場加映：

21:30

新機過資料

好似發羊吊咁
諗起如果係條街個個人個頭都咁樣fing fing下

HK no IT
HK人 no IT

早兩三年iphone好似出咗個識跟人樣郁嘅bitmoji
仲有無人講過？其實有無人用？

手機八達通咪用緊囉......

No need to wander around the room bumping your phone

聽FM/AM電台
紅外線功能 (不過屌米仲有), 上堂可以熜鳩投影機; 去飲茶可以唔用佢remote偷偷幫電視機轉台
可拆式電池 (換電)

超強震機

地獄仔

但霍金好似都唔係好郁到個頭

真係好懷念呢張圖

紅外線以前可以當電視遙控用

自編鈴聲

呼吸著信燈

你嘅意思係準備後備電?
我以為你話d電話已經唔洗換另一舊電

airdrop

虹膜解鎖

可拆式下巴

伸縮鏡頭

iPhone 點會出Bitmoji

htc boomsound , htc edge sense , htc zoe, htc ultrapixel

霍金都用唔到

iPhone 八達通，去日本搭地鐵，呢啲咪NFC囉

samsung有部galaxy beam 內置projector好撚痴線

On9而家拍埋一齊夠send到啦

霍金撚擰到啊？

記得以前部三叔裝咗個按摩棒app

紅外線？

好似要兩部機對到正先得

一郁少少就fail

紅外線裝遙控堅係好方便
而家主流機好似都冇咗紅外線功能(掛)

剩係可以眼球滾動

以前S4好多垃圾功能
(17:31開始)

相機後面個鏡頭有塊鏡仔自拍，其實我覺得幾好用因為前置鏡頭永遠無咁好質素。

無咗可拆式電池呢個功能

Animoji?
香港冇咩人用iMessage，自然少人用
外國用iMessage嘅人相對多啲

Animoji
美國算多人用
果邊唔興Whatsapp text就係用返Apple個訊息

好似得番啲大陸機有
三叔我記得早幾年都仲有
唔知幾時冇埋
當年去旅行好鍾意用嚟轉酒店電視個台

見到你個下巴 我諗起早幾年成日有啲農場話唔知邊間廠研發緊成部手機可以自己買部件砌出嚟
不過無咗影

我砌完個樣之後就冇用

唔知佢叫咩啦用face id個個

WhatsApp telegram都用得㗎

走進歷史

Animoji 同 memoji
Bitmoji係Snapchat 嗰個

咩功能嚟

唔係得Memoji Sticker？

好似當年三叔s3定4既selling point 黎

咩機嚟

sony ericsson 可以

依家仲有sony ericsson?

係好撚耐之前

三星note,跟眼球動作

我果陣舊電仲係放銀包
超方便

好touching

Oh 係呀
但郁得嗰個FaceTime都用得啦
FaceTime 常用啲啦

有淘汰到？

google買完，放棄左

我宜家果部仲有嘅

以前前置鏡頭質素唔好，好多機都有個鏡仔係後面。係咪我太老...

唔係前置質素唔好 係前置只用嚟做3G視像通話唔係用嚟影相

電話內置嘅遊戲

記憶中得30萬像

貪食蛇 黑白棋

部機4點位置有個制for你打橫部機影相

仲唔係貪食蛇?

自己上網搵歌入轟鈴聲

Lg😭

其實android機好多正功能 可惜普及唔到
apple攞黎用一定爆到

手提電話

八達通好有用 可以用電話交電話費 攞交通津貼

Keypad
貪食蛇
Walkie Talkie
長按1-9任何一個做快捷鍵

咁咪即係質素唔好所以剩係用黎做3G通話囉...無衝突...

入數字符號做鈴聲

咁點解唔直接用AirDrop

android beam

日本牌子好耐之前已經可以做到換電+防水

我幾時有話衝突

伸縮鏡頭依家仲有
不過係小米斥華為

HK NO IT

Airdrop

其實離開視線就自動暫停係實用嘅，只係佢demo 得誇張咗啲啫btw s4 同期有個功能，去到依家好多電話都有（包括iPhone），就係望住隻mon 時就唔會自己熄mon

Me 7plus
用咗3年09個月 就嚟四年

iPhone有呢個功能？

唔明點解冇乜手機用伸縮鏡頭

Edge Sense 本來畀Google 買咗嚟用，但Pixel 5 又冇咗

得10萬像素咋

slide to unlock

用過 啲膠邊成日用太易爛/唔防水

紅外線

電話掛飾
N年前啲電話會有個位畀你掛下細公仔呢啲的骰嘢

屌你
係地鐵睇到呢張圖
忍笑忍到好辛苦

掛電話繩嘅位（sorry for 144p，搵唔到其他圖）

用開iPhone果啲應該唔知
大把an機有under display touch id
好好用

收音機
以前有0delay 大氣砲波
依家都係用流動數據

所以要抆埋電池

samsung s5 距離感應器

紅外線傳FILE

我諗佢意思係你講緊嗰樣就係airdrop 冇淘汰到

Apple Pay 咪係NFC, 點會淘汰咗

mp3 ringtone

當airdrop死？

fm radio

IPHONE 咪一樣入水

禁極刀

試過用嚟閂啊sir個projector

LG 新果部騎呢on9野咪申縮鏡頭囉

圖中呢部s5係防水的...我用咗3年日日沖涼都冇入水

小米可以

換顏色殻

【震】三星手機系統級每分鐘偷連QQ及百度 三星DNS事件誤導用家？（3）

114.114.114.114 DNS 算唔算？
probing 未消失但114DNS 消失咗

當尿袋反叉電

An狗咁惡 都冇話係講緊咩電話

用嚟收驗證鹿

有d功能仲存在未完全淘汰喎

唔係你..係#125嗰位...

On9仔 咁都冇聽過

內置手機game

但都欣賞佢有新野玩下
比起而加新iphone upgrade個鏡當創新
比成皮野但戴口罩解唔到鎖.....

防禦力

以前成日玩

以前用HTC，去茶餐廳轉鳩人台好撚正

唔係農場

project Ara, 本身好撚期待，但依家啲電話已經無限咁撚多功能合一，所以賣出黎好唔受歡迎

LG G2

成本貴
防水難做
機械零件耐用性低

可換電池

Build To Order laptop 都hit 唔起
何況精密度同整合度更高嘅handheld device

大嘅影響係唔同呎吋鏡頭冇optimized software stack
細嘅係防水同slim 都做唔到

三叔機仲有喎

你部咩機

最重要係錢即係市場接受度
消費者冇用手腳去支持咁高物料成本嘅創新

好懷念
得閒都會拎啲舊機出黎unlock下

佢後期都醒，諗埋嗰啲都唔係正常野，大鏡頭，脈搏儀，糖尿計之類，但都係一隻apple watch就收你皮

仲有播midi

以前部手機都有呢個功能
用體感玩小遊戲

好多機仲有收音機呀 要插3.5就有

呢樣最on9

無得換電都話技術限制
無3.5就擺明商業決定嚟

zenfone仲有伸縮鏡

逼人帶多舊usb dac出 2.5/3.5

而家都係slide to unlock 喎
差在左右變咗下上

電容筆

轉用TWS完美解決個問題
又唔洗撚住條線

係咪弱智 你附近無7仔點增值八達通？
咪用八達通app囉

LG機有得換電池
不過冇原廠電池賣

以前hag 機會拆咗舊電出嚟再裝返

買接駁鈴聲
留言信箱fake9人扮接通左

當年聽過一個尷尬情境
監考官唔知某啲牌子冇得拆電
以為考生冇聽佢指示

Note3 以前用拎兩舊電出街 好方便

HTC Butterfly

細個個陣真係害撚死

好懷念blackberry

佢應該係想話有得換電好好
唔係俾人淘汰 只係冇廠家再出

玩開耳機接受唔到wireless音質

換電
以前舊電壞壞地, 舊幾兩舊水買過舊就搞掂
而家你係香港舊電壞左, 所有保養同整電話鋪 : 燒底板啊

好想要返

其實你係咪好鐘意俾人屌？

仲用緊3D Touch好方便
利：XS

紅外線send嘢

NFC？
定紅外線

Small apps😢

s9都仲有個位

自膠喇叭位 on9左

MMS

電話繩位

一跌電話落地就機，電，蓋分開三樣嘢咁好柒

如果iphone整呢d on9 無用既新function當你咪又係話iphone on9，apple已死，steve job驚到翻生
欣賞

用手機擋子彈

係咪眼球控制功能

8-和弦鈴聲編輯器

我部舊機
同n73叮噹碼頭，機王之一

轉走哂啲cctvb

細個第一個缺點就係因為佢

拉天線長d希望收清d

收音機

揭蓋

通話功能 少用左好多

推盤

手寫筆

內置貪食蛇遊戲

8咋就係貪touch id

三人通話

變咗airdrop

MOTO Milestone

以前真係用nokia機係咁（以前會熄機）
直到宜家先知原來其他電話冇咁既功能

不過有冇都好 而家都冇咩人會掛

HTC系列

物理Keyboard

軌跡球

Step by Step操作指引全機功能

快捷開關小工具

HTC sense

Sony系列

即時小工具&Xperia tag

Xperia tag係一個2013左右Sony推出S系時為NFC呢個新事物一齊出嘅NFC功能小配件，每一個tag可以比佢記住一個功能，例如set做開某個時間鬧鐘只要拍一下就會開

Iphone系列

JB改機同Cydia
依家仲有幾多人玩呢啲，老啦
細個18歲好喜歡玩JB同白蘋果玩遊戲

利申：初代smartphone用家

An機點會有touch id

有d懷念se 360度轉個部機當年覺得好撚潮

iPhone shortcuts automation 有呢個功能
夾埋Toggl 可做time tracking

有, SAMSUNG PAY 要開NFC

熟晒啲位

我仲有部NOKIA 8850 , 唔捨得扔

而家打字都係用筆畫架WOR

AirDrop

橙色O個部?

但冇左keyboard機個個感覺

LED 呼吸燈
想要返

玩開耳機接受唔到電話phone out

以前摺機用呢部 好正

藍芽龜速sd圖/歌

Walkman

3d touch有咩用

blackberry ?

Samsung系列

Galaxy Beam 投影器

air drop⋯⋯

觸屏會因應你用嘅力度有兩段操作或操作變化
似相機快門掣嘅二段結構咁

你唔用啫
冇wifi send大少少都驚谷爆data
飲住茶慢慢藍芽

apple pay⋯⋯

唔只pay
連藍芽都得

得ifun 予

氙氣閃光燈

第一次聽

無用嘅地方有嘅

最初出NFC推出時推廣嘅Android beam
手機背對背用NFC傳嘢，聲稱當時最快嘅傳送方法

起依家send嘢咁方便咁快嘅年代已經同紅外線傳野一樣比人遺忘
Google未來都打算取消了

即係仲未取消喇
An俠可用呢招黎抗衡airdrop

下向上的話就唔係本來嘅感覺，變咗同依家其他Android 機冇分別

真心講，以前嘅潮流真係好元化啲，唔係一式一樣！唔洗幾個月又有新online game，每次Icq/ Msn同囡囡傾計真係有一種期待心態！個個五手機都唔同，會互相欣賞，始終鍾意有制襟嘅手機，每襟一個制都好有感覺

我直頭跟啲廣告咁拎去海灘浸水影相

中低階手機仲有，未算淘汰咗

擋子彈

K810i

換殼換顏色

手提電話被淘汰 變成手機

想有返

Airdrop冇記錯係用wifi
藍牙純粹係搵附近裝置用一開頭溝通

考試前要拎埋舊電出黎

我估我應該係全連登唯一重用緊有實體keyboard電話既人

實體鍵盤可以唔使望住打字係好正

sor

啲信用卡咪就係NFC囉
拍埋部電話咪藍牙囉
冇出個名就當冇
膠膠地？

屌jm9呀我個腦 開始弱智

3d鏡頭
唔洗眼鏡3d mon

咁而家你可唔可以唔望部機就打message

咁樣部機反而跌唔爛

電話繩哥勾位...其實有電話繩真係好好用

Android Beam 將取消

Beaming
而家都有
兩部機開nfc就可以拍埋send野
但係效率好低，send相、網頁還可以，但係send 片send歌就好慢，大把方法比佢更快更方便

Airdrop唔使機對機，身處範圍內有人用apple device就可以send。
同Android beam 係兩回事。

見到htc呢個background真係好懷念

以前有個同事買左，不過個projector太暗冇乜實際用途 (除左放電)

懸浮觸控 Float Touch

咁耐都冇人講數字鍵鈴聲？ 仲記得以前係咁搵啲歌音 想問而家有冇apps可以類似咁？

至少有系統自帶方法腥到嘢吖

唔駛眼甘甘又唔駛加IM

MIDI music?

有幾慢 駛唔駛全程背對背

HTC One

說多了都是淚
HTC都唔出手機嚕

當年部S2 plus跌得應啲就解體
跌過不下50次 用咗3年都未爛 而家都仲用到

撳實體鍵2468 控制上下左右嘅貪食蛇

我部Z5重有用個手loop，去旅行坐艇都唔怕跌電話

紅外線傳輸

俾佢搞到記咗個缺點

即係點？

設定時間send message，以前唔係用smartphone，可以set定午夜12點send生日，節日message俾朋友，超好用嘅function

LG起家技術，摺機中間有可轉頭鏡頭

3.5

果陣sony nokia横行嘅年代，呢部機因為可以方便d港女自拍殺出血路

防彈功能

以前細個人生第一個電話，有蓋有keyboard個啲，有內置收音機，唔識用㩒極都無反應
基本上部嘢好似有好多功能但係我唔識用，㩒兩下無反應就算數

sony小路寶 電話留言信箱
唔洗打上台 留言向電話到
超方便無信號都聽到留言
電話重可以當對講機呢用
呢部機簡直係為夜場神器

紅外線入鈴聲

3D改咗為機背點按

落地獄啦仆街

旅行用一流

偷拍一流

do 一 do自動連藍芽
除非你長開NFC. 唔係嘅話我開藍芽咪一樣

咦依家tg都有

當出現高清自拍之後
佢地就開始搵方法令啲相變低清

我第一部手機

細個用過部電話 已經唔記得咩牌子
有個功能叫虛擬電話撥入
即係可以扮有人打俾自己 撳個制等陣部電話就會響
以前有個同學放學好鍾意癡住我一齊走但我嫌佢煩
成日用依招扮約咗人撇低佢

我部shamesung仲有

lg wing都係

無線耳機冇電點算？長時間用又點搞？

電話禁極刀

拆電池出來充電

輕度弱智？

紅外線, 變做電視機搖控

我部classic 仲用到whatsapp

Samsung 之後有冇跟番

而家有d LG 電話仲有呢個功能

利申:冷氣佬，成日用

用完變霍金

用到整親條頸變霍金

之前唔見咗一排遙控器
想搵返先知而家果部無
g4->v20->s9

infrared先係

Pixel 4a

自己作midi歌加做埋ringtone, e.g.Nokia 3310

尿袋叉會發熱 部機熱 尿袋又熱 仲要叉得越嚟越慢
我好想有得換返電

我就係特鄧買部舊電話當鬧鐘用， 160蚊三叔， 抵屌。

樓主講嗰隻應該係紅外線?

多部手機一齊聯網 可以同步播榮光 大聲公都慳返

呢個其實好用wor
食面時睇電話好方便

其實好實用

習慣左夜晚關機

依家電話唔得既咩？點解我記憶中可以？

3D Touch 蘋果其中一樣最好用嘅功能

要有耳機線做天線先收到

以前用Samsung a7要帶兩嚿電出街

仲有內置電視 一開抆條天線就有得睇 雖然畫面干擾都幾多下

記得放學啊sir 話要睇埋套on9野先俾走
就係用htc 係咁熄部電視

se機會溫馨提示你
耳機係天線

beam

其實而家啲三星機都仲有

HTC edge sense

防彈

其實諗返都幾浪費
每部電話粒電都唔同
換機等於換埋電
又多左垃圾

尿袋師兄而可以重用

內置貪食蛇

FM廣播

用samung Note 7咪得

整壞啲電子板

HTC 隻光學滑鼠好好多

好on9

NFC, 一直都有

要

最新出嘅Zenfone7 仲得

而家我瞓覺唔記得差電都冇嘢
嗰陣出街要換電都真係幾落後

尿袋都唔知幾多年冇用過了…

難怪google 要放棄佢

佢講緊用紅外線收相係講緊十幾年前啲電話先有

覆錯咗
原本想覆下面個紅外線遙控

講電話

紅外線 上網modem
(以前唔用線，就要用手機紅外線射去notebook紅外線接收位)

貪吃蛇

紅外線電視搖控
以前LG機幾部旗艦機有，而家愈黎愈小。

傳FILE

就算同年代既用家，好多人都唔知o個粒圓型係咩黎

以前nokia 有部n82出到相機質素閃光燈

唔明點解要淘汰

MOTO MILESTONE XT701 都有

屌你老母死柒頭傻閪
Apple pay呀柒撚蒙蒙食甜筒

果陣舊電我最少玩一星期
果舊所謂後備電係懶得叉先帶埋出街

Hero 粒波波

Milestone真係好型

實體 keyboard

nokia成日強調既leica鏡頭

咁你係咪應該用player

上堂前震機係基本啦下話

faceid出先定係戴口罩先

microSD
好采翻左嚟

部手機上面嘅hardware做到, 不過咁多年都冇放出嚟俾人用

個鏡頭可以反
前鏡後鏡都係用佢

fm收音機？

真係fm嗰種，唔係用data嘅

通常係大陸機先有

早幾年Iphone啲3.5頭比人發現仲有電台解碼晶片
比人叫開返收音機功能應急
轉頭第二年就冇左3.5mm
兩年事唔知會唔會有關係

samsung a80
asus zenfone6

鬼來電

其實除左小米 同 d傳統機之外，仲有d咩 smartphone 做到？

nexus one 仲正D,粒波波係呼吸燈

帶個手機殼唔怕跌

佢完全唔諗個鎖要黎做乜？
帶口罩都unlock到不如唔好開機鎖

nokia唔係一路都係蔡斯鏡咩？

Meizu可以

Asus5有無?

以前聽住903瞓教

好掛住

屌,搭巴士好大聲咁笑咗出嚟

其實點解要cut走佢

Meizu 都已經成為被淘汰嘅電話牌子啦

而家壞電好多人成部機換

有唔少都係當年高登仔/今日連登仔吹捧嘅功能，呢班友眼光一向都好好

架勢堂

Google pay, apple pay, Samsung oay, 八達通，全部都係NFC喎

LEON：危險，速途

仲唔捉到你上堂打sms

Miss
咁都比你搵到我

個時打sms好好玩

果時周杰倫個彩色sms send到我張電話費單俾爹哋鬧左勁耐

紅外線
而家經internet快好多, 除非斷網, 否則無用.

又係你條撚樣

3D Touch真係好正

3D Touch嘅後繼者係Haptic Touch

咩嚟

我個時同唔同台嘅人send

Send左200幾 比佢鬧到死

係香港冇人用啫 至少喺美國都大部分人prefer message

其實就係而家既voice message + photo

你睇完個MV就明

仲用緊3310？

前置自拍帶起mk妹喺商場廁所自拍嘅熱潮

後置先啱

我仲有呢部 味壞
但lag到痴線

Samsung A31 有

天綫

app clips

其實戴口罩都戴左成年啦 戴左就解唔到鎖係咪應該諗下有無其他創新方法用瞳紋或者用番touchid
下下除口罩先解到鎖個鎖要黎做乜？而加係人就手機定機就人呀

用第2個方法唔奇，最多咪用番密碼囉，還原基本步者
最智障係D人要求帶口罩unlock到，unlock 到仲話認人度好高好hitech,佢地已經唔再諗原本係要黎做咩

屌以前讀書叫佢電話交配

iPhone 12投產都未爆武肺，design 邊有咁快改到

拆蓋換電池, 九成機都冇...

LED提示燈

屌想當年我都期待左好耐 唔講已經唔記得左部機

FM收音機

我覺得呢個功能冇撚用

吊米note4x仲有

入鈴聲功能

逐粒音輸入手機鈴聲

好似無人講moto z換mod

韓水 g2?

應該係 我都有部 開唔著擺左係度 好懷念
而家白色機面+機身既款都無哂了

跟本係啲支那機扮創新，點知整完出來慢到死又有個影，隻手污糟啲又唔得，係近排samsung s20 fe先做到正常速度

利申：有親戚朋友用呢啲垃圾支那機仲要以為好撚勁好撚創新

紅外線傳輸？

3D touch真係R爆頭都諗唔明點解要cut左佢
然後出一舊垃圾到冇得再垃圾既Haptic Touch

google pay用家
出去用，話用google pay比錢，通常啲人都聽唔明

轉左nearby share，超快

無自動增值？

下 而家啲機反而唔得?
真係唔講唔知
而家都未試過熄機訓教

用緊上年出嘅samsumg s10
唔覺得慢過今年iphone se嘅touch id

under screen fingerprint sensor啊

an狗不願面對

唔記得s3定s4
到底samsung裡面d天才點先諗到呢個功能

摺機

當年iPhone 仲未流行哥陣

S4 中學放食飯嗰陣就係係咁玩人哋部電視機

前鏡先好用 夠哂蒙 影到個個仙氣盡現 美圖app都唔洗用

印象中香港電話無出現過電視功能..
我有部日水機,之前去旅行貪得意帶埋去試下..
依家D機連天線都無埋